深水埗國慶撥款 連續六年益自己友

2018年08月16日

深水埗國慶撥款
連續六年益自己友

■記者曾到深水埗體育會辦事處了解多年來獲批撥款舉辦10.1活動的情況，然而負責人並不在場。

【本報訊】審計署去年批評區議會審批活動撥款時有利益衝突，但至今未見改善。本報發現今年首度公開邀請團體申辦10.1慶祝活動的深水埗區議會，擬定的3項活動是歷年常設，唯一申請團體又是過去5年負責同樣活動的深水埗體育會，體育會前顧問正是現任深水埗區議會主席。有民主派區議員質疑活動與以往無異，似為曾獲撥款的團體度身訂做，令其他團體卻步。

區會主席曾任顧問

深水埗區會是去年被審計署揭發，涉利益衝突的區議員可繼續參與審批撥款的區會之一。今年6月，深水埗區會節日慶祝及宣傳工作小組就為10.1活動，公開邀請團體申辦擬定好的活動，即嘉年華、酒會及懸掛彩旗和橫額，結果僅深水埗體育會申請，以近26萬元舉行。

體育會過去5年舉辦此3項活動，只是2013年至16年再加插製作特刊，而這5年間體育會單靠舉辦10.1活動就獲批約117萬多元。據公司註冊處資料顯示，體育會公司秘書為親建制的前深水埗區議員鄭錦華，董事有鄭錦華及深水埗區會前主席陳東等，現任深水埗區會主席張永森前年7月就曾申報為體育會的顧問。

上月底深水埗區會審議撥款時，民主黨區議員袁海文批評，獲邀出席酒會只是區議員、官員和社區領袖，強調區會「唔係用公帑去飲飲食食」。袁更連同另一民主黨區議員鄒穎恒離場抗議，令酒會撥款未能通過，另外兩項活動撥款則在建制派支持下批出。

當日無再申報為體育會顧問的張永森，會後回應查詢時稱，出任顧問屬「好耐以前」的事，現已非體育會顧問，至於撥款是否明益自己人？他強調區會已公開邀請團體申請，只是僅收到一個申請，所以「冇乜問題」。

《蘋果》記者日前到訪體育會辦事處，一位女職員確認體育會多年來都有舉辦有關活動，但指負責人不在。節日慶祝及宣傳工作小組主席、經民聯區議員梁文廣指，以往民主派主導區會時，體育會已有做這些活動。

■記者呂浩然

上一則
上一則
梁振英聞「黑」色變 向立場發律師信

下一則
下一則
港鐵隱瞞區議會3年始交代 會展站工程50設施沉降超標

唔意外啦
唔益自己友至意外

Icac